究竟有冇 麗的呼聲/映聲、麗的電視、亞洲電視 嘅 觀眾、支持者、擁躉？

雖然我睇咗亞洲電視都係得廿年多啲，但係其實麗的呼聲/映聲、麗的電視、亞洲電視咁多年嚟都有好多好節目，尤其當年絕大部分時間香港都係得兩個電視臺，麗的亞視成日都會同CCTVB正面對撼。

身為一個懷舊撚，我真係好好奇想知道究竟呢道有冇 麗的呼聲/映聲、麗的電視、亞洲電視 嘅 觀眾、支持者、擁躉，包括而家已經變咗OTT嘅亞洲電視？

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢

你地又話好討厭甴近平既.....

mo

香港麗的呼聲（Radio Rediffusion）於1949年3月22日啟播，安裝費港幣25元；每月收費港幣9元，最初播送24小時，為香港首間商營有線廣播電台。麗的呼聲共有二個廣播頻道，其中「銀色台」主要以粵語廣播，「藍色台」主要為英語頻道，每一電台每天播送24小時粵語節目。麗的呼聲在全盛時期主要播放廣播劇和單人講述的天空小說節目，藝員包括鄧寄塵、譚炳文、何雪凝、高亮、李平富、鍾偉明、李我、蕭湘等等。這些廣播劇更傳播到新加坡與吉隆坡當地麗的呼聲播出，極受歡迎。受到商業電台的廣播、無綫電視啟播影響，麗的呼聲自願交還牌照，不再申請續牌，電台廣播至1973年9月30日午夜後停播。

香港麗的映聲於1957年5月29日晚啟播，為香港首間有線電視台，1973年更名為麗的電視，設有麗的一台（中文台，今亞視本港台）和麗的二台（英文台，今亞視國際台）。

麗的呼聲在香港的其它業務於1990年代初期被北海集團收購，然而現在大部份業務已歸於有線寬頻旗下。麗的呼聲亦經營免費電視訊號傳送服務，將無綫與亞視的四個免費頻道轉播到美孚及灣仔一帶舊樓。此服務因用戶數目大幅下降，加上器材保養及其他營運成本不斷上漲，經多方努力，業務仍持續錄得虧損，於2012年1月8日起停止服務。

Source: 中文維基百科

樓主重溫咗幾多次萬眾同心撐亞視
同埋1989年賀歲煙花

都係得綠帽兄你入嚟

我用咗啲時間睇咗幾套長劇，其實真係拍得幾好，雖然又係好多廠景，但係人性刻畫我覺得好正

嘩咩年代

麗的三雄嗰幾套？
感覺以前啲劇製作粗糙 但內容豐富有故事性
相反而家嗰啲製作精巧 但空洞無物堆砌劇情

係，而家都係得呢啲可以隨時重溫

粗糙就梗，始終年代問題，但係就係個故事真係唔係堆砌，每個人都有關係，會影響到個主角劇情點發展，但係又有血有肉，真係唔知點解而家反而編唔到呢啲劇

而家嗰啲角色設定 不立體不現實
一係奸到出汁毫無人性
一係做老好人受盡欺凌

就算係奸到出汁都要有啲伏線，鋪墊，唔係一嚟就奸到出汁

我感覺而家啲人才都重係嗰個年代，之後就嚴重斷層，搞到而家啲嘢係有時好有時代感，但作品唔多，因為人才真係唔多，真係唔知點解，可能同社會結構有關

可能而家啲人睇書唔多 創意枯竭
亦因為大台嘅製作制度變成倒模工廠式
後期嗰啲行業/紀律部隊主題嘅劇集
純粹換個外殼 入面都係同一個套路

請支持2號習近平

細個睇開呢堆
今夜不設防 今日睇真d 殭屍1~2 精武門 勝考為王1~3 肥貓 nba地帶

講麗的點可以唔提蕭生
大地恩情打到對家輪流轉收皮

睇書唔多、創意枯竭又係咪真係呢，因為始終而家上網咁發達，理應係睇書多過以前好多好多好多先啱

模式轉變呢個就真係唉，講到尾又係錢，製作搞到人才凋零，個問題影響緊之後個製作同路數點玩落去

呢個「我愛香港」短片系列 其實好好睇
舊時香港真係美好

我一路都話佢係真係好有才華，尤其是拍電視劇，編劇呢樣嘢，大地恩情我覺得係史詩式鄉土劇，都係先驅創作經典

但係佢係都要走去論政

今夜不設防，反而嗰陣時有呢啲可以直播食煙飲酒嘅真清談式節目 蔡瀾、霑叔有幾集明顯係貓撚咗

浪琴表報時

我和殭屍
亞洲星光大道1

90年代亞視有好多劇集同節目都好正！

其實亞洲星光大道算係咁，叫做搵到個羅力威出嚟，雖然都係愈撈愈霉

開心主流派尤其是，發掘咗好多人，大王、苑仔、林超榮、黑仔、歐錦棠

有人終於集齊咗麗的亞視歷代台徽片

邱德根入主之後，正式改名做亞洲電視，轉咗logo做金錢logo，所以嗰期啲人叫過亞視做金錢台(當年中文台叫黃金台，英文台叫鑽石台)，但係都係亞邱電視呢個名勁好多。雖然老邱係令到亞視有賺，但係出名孤鳩寒

80年代中到90年代頭都係蕭亮做亞視報幕